「病毒學的一國兩制」

武漢肺炎，除了香港有披露數據外，內地暫無除武漢外的被傳染者。
這病毒，不會人傳人，而且不會動物傳內地人，目前看只傳染香港人，很有政治敏感性，在病毒學上做到了一國兩制。